---
title: 'Epic vs Apple Mi opinion de la disputa'
date: '2020-08-24 10:44:00'
description: 'Voy a darme la posibilidad de opinar sobre este tema que esta siendo eco entre todos'
type: 'noticias'
tags: ["epic", "apple", "opinion", "disputa", "microsoft", "fornite","mac","unreal"]
category: ["Noticias"]
img: 'https://cdn.earlygame.com/uploads/images/_1200x675_crop_center-center_none/epic-vs-apple-fortnite-legal-battle-explained.jpg'
authors: ["PatoJAD"]
---



En esta oportunidad quiero hablar un poco sobre la disputa de Apple y Epic y sobre lo que esto puede llegar a significar para el resto de los sistemas operativos. Y el porqué Microsoft decidió apoyar a Epic en esta “pelea”.



> La eliminación de Fortnite de la App Store fue, sin duda, la noticia de la pasada semana. Desde Epic Games, desarrolladores del juego, comenzaron una ofensiva contra la compañía de la manzana con el firme objetivo de acabar con la ya famosa comisión del 30% en compras in-app que tantos quebraderos de cabeza está generando y por la que se está investigando a Apple. Varios días después, se enfrentan a nuevos problemas que podrían dejarles en un punto de no retorno.



Con este enunciado vamos a ir opinando un poco lo que pasó estos días más allá de las actualizaciones que podamos ver en la parte de abajo!




## Video



Quiero aclarar que realmente esto es mi punto de vista y como tal puede tener errores o simplemente puedes discrepar, de ser así te invito a dejar tu comentario y explicar tu punto de vista.


{{< youtube code="qtSjEzwOMog" >}}



## Novedades sobre el caso



> **Apple no puede bloquear la distribución de Unreal Engine** en su ecosistema de software, pero Fornite tampoco puede volver a la App Store.



De esta forma la jueza que llevaba esta disputa decidió con sus fundamentos que Unreal Engine se queda en la store, la pregunta es cuanto tiempo tardara Apple en encontrar el motivo para sacarlo…



> Sin embargo, la jueza **no impedirá que Apple cancele la cuenta de desarrollador de Epic Games** el próximo 28 de agosto, tal y como habían anunciado, lo cual haría que Fortnite no pueda actualizarse hasta que sus creadores cumplan con toda la normativa de la App Store.



Si bien la jueza apoya la idea de Microsoft y de Epic Games sabe que tiene que mantenerse inmutable ante su preferencia y decide permitir que Apple penalize a Epic por el fraude realizado.



---



Recorda **apoyarnos** en nuestras redes para poder seguir adelante con todo lo que implica PatoJAD es un proyecto que poco a poco crece e intenta estar al lado de todos de los usuarios dándoles dia a dia herramientas o funcionalidades. Mostranos tu apoyo con pequeños gestos, desactivando el bloqueador de anuncios, apoyándonos en las redes sociales, donando o compartiendo el contenido, esto solo es posible gracias a cada lector y cada persona que demuestra su agradecimiento
